\input{snippet/beamer_head}
\input{snippet/class_head}

%\includeonlyframes{current}

\title[转录组学]{第三章\quad 转录组学}
\author[Yixf]{伊现富（Yi Xianfu）}
\institute[TIJMU]{天津医科大学（TIJMU）\\ 生物医学工程与技术学院}
\date{2017年3月}


\begin{frame}[label=current]
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[plain,label=current]
  \frametitle{教学提纲}
  \setcounter{tocdepth}{3}
  \begin{multicols}{2}
    \tableofcontents
  \end{multicols}
\end{frame}


\input{sections/section3.1.tex}
\input{sections/section3.2.tex}
\input{sections/section3.3.tex}
\input{sections/section3.4.tex}


\section{回顾与总结}
\subsection{总结}
\begin{frame}[label=current]
  \frametitle{概论 | 总结}
  \begin{block}{知识点}
    \begin{itemize}
      \item 转录组学：定义，研究内容，研究方法
      \item RNA-Seq：实验流程，分析流程，主要应用
      \item RNA-Seq数据分析：基本术语（RPKM/FPKM/TPM），常见工具，Tuxedo套装
      \item 顺反组：定义，ChIP-Seq（流程，工具，Peak calling，应用）
      \item 表观遗传学：定义，Methyl-Seq（流程，工具）
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{技能}
    \begin{itemize}
      \item 掌握Tuxedo套装的使用方法
      \item 对RNA-Seq测序数据进行完整分析
      \item 对ChIP-Seq测序数据进行完整分析
      \item 对Methyl-Seq测序数据进行完整分析
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{思考题}
\begin{frame}[label=current]
  \frametitle{概论 | 思考题}
  \begin{enumerate}
    \item 列举常见的组学并进行简介。
    \item 什么是转录组、转录组学？
    \item 总结转录组学的研究内容和研究方法。
    \item 总结RNA-Seq的实验流程和分析步骤。
    \item 列举RNA-Seq的主要应用。
    \item 举例说明RPKM/FPKM/TPM的计算方法。
    \item 列举RNA-Seq数据分析的常用工具。
    \item 简介Tuxedo套装中的各个组件。
    \item 什么是顺反组、表观遗传学？。
    \item 总结ChIP-Seq的实验流程和分析步骤。
    \item 总结Methyl-Seq的实验流程和分析步骤。
  \end{enumerate}
\end{frame}



\input{snippet/class_tail}
