\input{snippet/beamer_head}
\input{snippet/class_head}

% \includeonlyframes{current}

\title[基因组学]{第二章\quad 基因组学}
\author[Yixf]{伊现富（Yi Xianfu）}
\institute[TIJMU]{天津医科大学（TIJMU）\\ 生物医学工程与技术学院}
\date{2016年9月}


\begin{frame}[label=current]
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[plain,label=current]
  \frametitle{教学提纲}
  \setcounter{tocdepth}{3}
  \begin{multicols}{2}
    \tableofcontents
  \end{multicols}
\end{frame}


\input{sections/section2.1.tex}
\input{sections/section2.2.tex}
\input{sections/section2.3.tex}
\input{sections/section2.4.tex}
\input{sections/section2.5.tex}


\section{回顾与总结}
\subsection{总结}
\begin{frame}
  \frametitle{概论 | 总结}
  \begin{block}{知识点}
    \begin{itemize}
      \item 基因组学：人类基因组计划，相关学科
      \item 测序技术：发展历史，三代测序技术的主要原理
      \item 外显子组测序：外显子组，实验步骤，主要应用
      \item 数据库：SRA、GEO
      \item 数据格式：FASTQ、SAM、BED、GFF、VCF
      \item 测序数据分析：常见术语，主要步骤，常用工具
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{技能}
    \begin{itemize}
      \item 能够对测序数据进行质控和预处理
      \item 能够对测序数据进行完整分析
      \item 能够掌握常见测序数据分析软件的使用方法
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{思考题}
\begin{frame}
  \frametitle{概论 | 思考题}
  \begin{enumerate}
    \item 根据自己的理解对人类基因组计划进行评价。
    \item 简述Sanger测序法的原理。
    \item 列举第二代测序方法的主要技术。
    \item 简述Illumina/Solexa测序的基本过程。
    \item 列举第三测序方法的主要技术。
    \item 简述外显子组测序的流程和应用。
    \item 根据实例解释FASTQ格式。
    \item 根据实例解释BED、GFF和VCF格式。
    \item 解释测序深度和覆盖度。
    \item 简述测序数据分析的主要步骤。
    \item 列举测序数据分析的常用工具并进行简介。
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{下节预告}
  \begin{itemize}
    \item 回顾DNA测序的实验方法和数据分析步骤。
    \item 回顾表达芯片的实验过程和数据分析步骤。
  \end{itemize}
\end{frame}



\input{snippet/class_tail}
